\begin{problem}{Игры на графе}{game.in}{game.out}{3 seconds}{64 megabytes}

% src : Andrew Stankevich Contest 21, Thursday, August 31, 2006
% Author: Andrew Stankevich

Коля и Петя любят играть в следующую игру на лекциях по теории сложности.
Они рисуют двудольный граф $G$ на листке бумаги и ставят фишку в одну из вершин графа.
Далее они ходят по очереди, Коля ходит первым.
% Nick and Peter like to play the following game when attending their complexity theory 
% lectures. They draw an undirected bipartite graph $G$ on a sheet of paper, and put a token
% to one of its vertices. After that they make moves in turn. Nick moves first.

Ход состоит из перемещения фишки по ребру в графе.
После перемещения фишки вершина, из которой фишка только что ушла, удаляется из графа вместе со всеми инцидентными ей рёбрами.
Проигрывает игрок, который не может ходить.
% A move consists of moving the token along the graph edge. After it
% the vertex where the token was before the move, together with all edges incident to it,
% are removed from the graph. The player who has no valid moves loses the game.

Вам дан граф, который нарисовали Коля и Петя.
Для каждой вершины графа определите, кто выиграет, если изначально фишка находится в этой вершине.
Предполагайте, что и Коля, и Петя играют оптимально.
% You are given the graph that Nick and Peter have drawn. For each vertex o
% the graph find out who wins if the token is initially placed in that vertex. 
% Assume that both Nick and Peter play optimally.

\InputFile

Первая строка файла содержит три целых числа $n_1$, $n_2$, $m$ -- число вершин в одной доли, второй доли и число рёбер, соответственно
($1 \le n_1, n_2 \le 500$, $0 \le m \le 50\,000$).
Следующие $m$ строк описывают рёбра графа -- каждая срока содержит номера вершин, которые рёбро соединяет.
Вершины в каждой из долей нумеруются с $1$.
% The first line of the input file contains three integer numbers $n_1$, $n_2$, and $m$ --- the
% number of vertices in each part, and the number of edges, 
% respectively ($1 \le n_1, n_2 \le 500$, $0 \le m \le 50\,000$).
% The following $m$ lines describe edges --- each line contains the numbers of vertices
% connected by the corresponding edge. Vertices in each part are numbered independently,
% starting from 1. 

\OutputFile

Выведите две строке. На первой строке выведите $n_1$ символов, $i$-й символ должен быть '\t{N}',
если при начале игры из $i$-й вершины первой доли выиграет Коля, или '\t{P}', если выиграет Петя.
Аналогично во второй строке выведите $n_2$ символов -- результаты игры для второй доли графа.
% Output two lines. The first line must contain $n_1$ characters, the $i$-th character
% must be `\t{N}' in case Nick wins if the token is initially placed in the $i$-th
% vertex of the first part, and `\t{P}' if Peter does. The second line must contain
% $n_2$ characters and describe the second part in the same way.

\Example

\begin{example}
\exmp{
3 3 5
1 1
1 2
1 3
2 1
3 1
}{
NPP
NPP
}%
\end{example}

\end{problem}
