\begin{problem}{План эвакуации}{evacuate.in}{evacuate.out}{2 секунды}{64 мегабайта}

В городе есть муниципальные здания и бомобоубежища, которые были специально построены
для эвакуации служащих в случае ядерной войны. Каждое бомбоубежище имеет ограниченную
вместительность по количеству людей, которые могут в нем находиться. В идеале все 
работники из одного муниципального здания должны были бы бежать к ближайшему 
бомбоубежищу. Однако, в таком случае, некоторые бомбоубежища могли бы переполниться,
в то время как остальные остались бы наполовину пустыми.

Чтобы резрешить эту проблему Городской Совет разработал специальный план эвакуации.
Вместo того, чтобы каждому служащему индивидульно приписать, в какое бомбоубежище
он должен бежать, для каждого муниципального здания определили, сколько служащих из него
в какое бомобоубежище должны бежать. Задача индивидального распределения была переложена
на внутреннее управление муниципальных зданий.

План эвакуации учитывает количество служащих в каждом здании --- каждый служащий должен
быть учтен в плане и в каждое бомбоубежище может быть направлено количество служащих, не
превосходящее вместимости бомбоубежища.

Городской Совет заявляет, что их план эвакуации оптиматен в том смысле, что суммарное 
время эвакуации всех служащих города минимально.

Мэр города, находящийся в постоянной конфронтации с Городским Советом, не слишком то верит
этому заявлению. Поэтому он нанял Вас в качестве независимого эксперта для проверки плана
эвакуации. Ваша задача состоит в том, чтобы либо убедиться в оптимальности плана Городского
Совета, либо доказать обратное, представив в качестве доказательства другой план эвакуации
с меньшим суммарным временем для эвакуации всех служащих.

Карта города может быть представлена в виде квадратной сетки. Расположение муниципальных
зданий и бомбоубежищ задается парой целых чисел, а время эвакуации из муниципального здания
с координатами $(X_i, Y_i)$ в бомбоубежище с координатами $(P_j, Q_j)$ составляет 
$D_{ij} = |X_i - P_j| + |Y_i - Q_j| + 1$ минут.

\InputFile

Входной файл содержит описание карты города и плана эвакуации, предложенного Городским Советом.
Первая строка входного файла содержит два целых числа $N$ $(1 \le N \le 100)$ и $M$ $(1 \le M \le 100)$, 
разделенных пробелом. $N$ --- число муниципальных зданий в городе (все они занумерованы числами от $1$ до $N$), 
$M$ --- число бомбоубежищ (все они занумерованы числами от $1$ до $M$).

Последующие $N$ строк содержат описания муниципальных зданий. Каждая строка содержит целые числа $X_i$, $Y_i$
и $B_i$, разделенные пробелами, где $X_i$, $Y_i$ ($-1000 \le X_i, Y_i \le 1000$) --- координаты здания, а 
$B_i$ ($1 \le B_i \le 1000$) --- число служащих в здании.

Описание бомбоубежищ содержится в последующих $M$ строках. Каждая строка содержит целые числа $P_j$, $Q_j$
и $C_j$, разделенные пробелами, где $P_j$, $Q_j$ ($-1000 \le P_j, Q_j \le 1000$) --- координаты бомбоубежища, а 
$C_j$ ($1 \le C_j \le 1000$) --- вместимость бомбоубежища.

В последующихся $N$ строках содержится описание плана эвакуации. Каждая строка представляет собой описание
плана эвакуации для отдельного здания. План эвакуации из $i$-го здания состоит из $M$ целых чисел $E_{ij}$,
разделенных пробелами. $E_{ij}$ ($0 \le E_{ij} \le 10\,000$) --- количество служащих, которые должны эвакуироваться 
из $i$-го здания в $j$-е бомбоубежище.

Гарантируется, что план, заданный во входном файле, корректен.
 
\OutputFile

Если план эвакуации Городского Совета оптимален, то выведите одно слово \texttt{OPTIMAL}.
В противном случае выведите на первой строке слово \texttt{SUBOPTIMAL}, а в последующих $N$
строках выведите Ваш план эвакуации (более оптимальный) в том же формате, что и во входном файле.
Ваш план не обязан быть оптимальным, но должен быть лучше плана Городского Совета.


\Example
\parindent=0mm
\begin{example}
\exmp{%
3 4
-3 3 5
-2 2 6
2 2 5
-1 1 3
1 1 4
-2 -2 7
0 -1 3
3 1 1 0
0 0 6 0
0 3 0 2
}{%
SUBOPTIMAL
3 0 1 1
0 0 6 0
0 4 0 1
}%
\exmp{%
3 4
-3 3 5
-2 2 6
2 2 5
-1 1 3
1 1 4
-2 -2 7
0 -1 3
3 0 1 1
0 0 6 0
0 4 0 1
}{%
OPTIMAL
}%
\end{example}

\end{problem}
