% Source: PTZ Winter 2007, Petr Mitrichev Contest

\begin{problem}{Perspective}{perspective.in}{perspective.out}{1 second}{256 mb}{}

Баскетбол. NBA. Несколько команд играют турнир.
Команды разбиты на дивизионы. Есть игры внутри дивизиона и между командами из разных дивизионов.
Ничей не бывают, в каждой игре кто-то выигрывает, кто-то проигрывает.
У вас есть любимая команда. Вы знаете всё про дивизион, в котором эта команда играет.
Какие-то игры уже сыграны. 
Про каждую команду дивизиона вам известно, сколько побед уже одержала эта команда
и сколько игр ещё предстоит ей сыграть (включая и игры внутри дивизиона, и игры вне дивизиона).
Про каждую пару команд дивизиона известно, сколько ещё игр им предстоит сыграть друг с другом.
Определите, могут ли все оставшиеся игры быть сыграны так, чтобы в результате 
у вашей любимой команды было побед не меньше чем у любой другой в её дивизионе?

\InputFile

На первой строке число команд в дивизионе $n$ ($2 \le n \le 20$).
Ваша любимая команда имеет номер $1$.
Следующая строка содержит $n$ чисел, $i$-е число обозначает количество побед у $i$-й команды.
Следующая строка содержит $n$ чисел, $i$-е число обозначает количество предстоящих игр у $i$-й команды.
Далее $n$ строк содержат по $n$ чисел,
$j$-е число на $i$-й строке обозначает, количество предстоящих матчей между $i$-й и $j$-й командой дивизиона.
Гарантируется, что матрица симметрична, и на диагонали стоят нули.
Все числа целые, неотрицательные, до $10\,000$.

\OutputFile

Выведите \t{YES} или \t{NO}.

\Example

\begin{example}
\exmp{
3
1 2 2
1 1 1
0 0 0
0 0 0
0 0 0
}{
YES
}%
\exmp{
3
1 2 2
1 1 1
0 0 0
0 0 1
0 1 0
}{
NO
}%
\end{example}

\end{problem}

